支持川普又怕被批鬥？ 美開發APP助找友善餐館

美國總統川普爭議不斷，他的支持者也因此常遭逢反對者嗆聲。美國業者開發名為63red Safe手機應用程式，讓川粉可以上網尋找大方支持川普也不用擔心遭攻擊的安全餐館。

美國保守派晨間新聞「福斯與朋友們」（Fox & Friends）今天早上在節目中介紹這款App，將之形容為保守派的Yelp（消費者評論網站），使得這款App知名度大開，許多人上網搜尋並下載這款App，讓網站一度塞車。

這款名為63red Safe的手機應用程式（App）是1名奧克拉荷馬州業者開發，目的在提供保守派一個安全吃飯與購物的場所。

華盛頓郵報（Washington Post）引述開發商華勒斯（Scott Wallace）的話指出，這個程式的發想只是單純想要將政治從餐館與商家中解放出來。

自稱是終身共和黨員的華勒斯說，去年11月他和小兒子外出，想要買頂川普的「讓美國再次偉大」（MAGA）競選帽時，突然好奇是否會讓自己成為被騷擾的對象，即使是在像奧克拉荷馬市這樣的傳統保守派城市裡。

有了這樣的奇想後，華勒斯和其他2名同事開發出這款類似消費者評論網站Yelp的App。App詢問餐館或商家是否服務各種不同政治信仰的消費者，消費者若因政治因素遭到攻擊、商家是否會予以保護，商家的廣告與社群網站貼文是否避免政治化等，方便保守派消費者得以確認商家是否「安全」。

白宮發言人桑德斯（Sarah Sanders）去年6月前往一家位於維吉尼亞州的餐館用餐時，遭到餐館老闆要求離去，理由是她替川普效力。國土安全部部長尼爾森（Kirstjen Nielsen）也曾在華府一家墨西哥餐廳與抗議人士對峙，抗議人士對她高喊「可恥！可恥！」

華勒斯澄清，這款App只是讓消費者能了解餐館的政治傾向，確保是否能安心用餐，並非為消費者尋找保守或支持川普的餐廳。

對於仇恨郵件與推文，華勒斯表示他不會理會，現在他將焦點放在年輕保守派族群，也希望不論是在地區或全國層面，這款App能成為2020年大選的指標之一。

消滅左膠 左膠攻擊人就正義, 人地disagree佢就係罪大惡極

環保素食女權餐館

其實係左膠老闆攪到D餐要睇個客係乜取向

乜Ross係保守派店舖

New Green Book

Green Book

Green book

侵fans受迫害
慘過LGBT
左膠滿手鮮血

打交叉係咪即係唔去得
Whole food似左膠舖多D

21世紀Green book，歷史不斷在重複

我睇到啲鋪貼過保共黨海報既都唔撚會去

紅簿旅友